[{
		"category": "mix-1",
		"title": "Pregunta 1",
		"question": "¿Cuáles son los 4 tipos de planos anatómicos imaginarios:",
		"answers": ["b"],
		"options": [{
				"label": "medio, meridiano, superior e inferior",
				"value": "a"
			},{
				"label": "mediana, sagital, frontal y transversal",
				"value": "b"
			},{
				"label": "medio, superior, frontal y transversal",
				"value": "c"
			},{
				"label": "transversal, meridiano, superior e inferior",
				"value": "d"
			}
		]
	},{
		"category": "mix-1",
		"title": "Pregunta 2",
		"question": "¿Cuál es la descripción correcta de la posición anatómica?",
		"answers": ["a"],
		"options": [{
				"label": "Persona de pie con la cabeza los ojos y los dedos hacia adelante los brazos a los lados con las palmas hacia adelante y las extremidades inferiores juntas con los pies paralelos.",
				"value": "a"
			},{
				"label": "Persona acostada, mirando al horizonte y con las manos abiertas.",
				"value": "b"
			},{
				"label": "Persona sentada, brazos cruzados y manos cerradas.",
				"value": "c"
			},{
				"label": "Ninguna de las anteriores.",
				"value": "d"
			}
		]
	},{
		"category": "mix-1",
		"title": "Pregunta 3",
		"question": "¿Cuál es la mejor definición de fascia?",
		"answers": ["b"],
		"options": [{
				"label": "Bolsa del tendón del tarso.",
				"value": "a"
			},{
				"label": "Las fascias son tejidos que rodean y acondicionan, aislando las estructuras profundas del cuerpo.",
				"value": "b"
			},{
				"label": "Fascia son estructuras de la órbita.",
				"value": "c"
			},{
				"label": "Bolsa del tendón carpiano.",
				"value": "d"
			}
		]
	},{
		"category": "mix-1",
		"title": "Pregunta 4",
		"question": "¿Cuál es la división funcional del sistema esquelético?",
		"answers": ["d"],
		"options": [{
				"label": "Axial y sagital.",
				"value": "a"
			},{
				"label": "apendicular y coronal.",
				"value": "b"
			},{
				"label": "apendicular y sagital.",
				"value": "c"
			},{
				"label": "Axial y apendicular.",
				"value": "d"
			}
		]
	},{
		"category": "mix-1",
		"title": "Pregunta 5",
		"question": "¿Qué huesos del antebrazo?",
		"answers": ["d"],
		"options": [{
				"label": "Radio y rótula.",
				"value": "a"
			},{
				"label": "Radio y tibia.",
				"value": "b"
			},{
				"label": "Radio y peroné.",
				"value": "c"
			},{
				"label": "Radio y cúbito.",
				"value": "d"
			}
		]
	},{
		"category": "mix-1",
		"title": "Pregunta 6",
		"question": "¿Es un hueso supernumerario a?",
		"answers": ["c"],
		"options": [{
				"label": "Hueso extra del esqueleto axial.",
				"value": "a"
			},{
				"label": "hueso extra del esqueleto apendicular.",
				"value": "b"
			},{
				"label": "Hueso accesorio derivado de un centro de osificación complementario.",
				"value": "c"
			},{
				"label": "Hueso móvil.",
				"value": "d"
			}
		]
	},{
		"category": "mix-1",
		"title": "Pregunta 7",
		"question": " Articulación Ginglymus:",
		"answers": ["c"],
		"options": [{
				"label": "Son uniones selladas.",
				"value": "a"
			},{
				"label": "Son articulaciones biaxiales.",
				"value": "b"
			},{
				"label": "Son articulaciones uniaxiales.",
				"value": "c"
			},{
				"label": "Son juntas planas.",
				"value": "d"
			}
		]
	},{
		"category": "mix-1",
		"title": "Pregunta 8",
		"question": " Las principales arterias del tronco celíaco son:",
		"answers": ["d"],
		"options": [{
				"label": "Arteria gástrica izquierda, arteria esplénica derecha y arteria hepática común",
				"value": "a"
			},{
				"label": "Arteria gástrica total, arteria esplénica y arteria hepática común",
				"value": "b"
			},{
				"label": "Arteria gástrica derecha, arteria esplénica y arteria hepática común",
				"value": "c"
			},{
				"label": "Arteria gástrica izquierda, arteria esplénica y arteria hepática común",
				"value": "d"
			}
		]
	},{
		"category": "mix-1",
		"title": "Pregunta 9",
		"question": " arteria lienal es la misma que:",
		"answers": ["a"],
		"options": [{
				"label": "arteria esplénica",
				"value": "a"
			},{
				"label": "Arteria hepática",
				"value": "b"
			},{
				"label": "Arteria pancreática",
				"value": "c"
			},{
				"label": "Arteria renal",
				"value": "d"
			}
		]
	},{
		"category": "mix-1",
		"title": "Pregunta 10",
		"question": " La arteria del intestino medio es a:",
		"answers": ["b"],
		"options": [{
				"label": "Tronco celíaco",
				"value": "a"
			},{
				"label": "mesentérico superior",
				"value": "b"
			},{
				"label": "Hígado directo",
				"value": "c"
			},{
				"label": "esplénico",
				"value": "d"
			},{
				"label": "mesentérico inferior",
				"value": "e"
			}
		]
	},{
		"category": "mix-1",
		"title": "Pregunta 11",
		"question": " (UNIR - Prueba de revalidación del diploma) Estos son los músculos que componen el pie anserino:",
		"answers": ["c"],
		"options": [{
				"label": "Tibial anterior, sartorio y peroné",
				"value": "a"
			},{
				"label": "Blexor del tarso, gracilis y tibial posterior",
				"value": "b"
			},{
				"label": "Sartorius, grácil y semitendinoso",
				"value": "c"
			},{
				"label": "Semitendinoso, tibial anterior y peroneo",
				"value": "d"
			},{
				"label": "Flexor tarsal, grácil y rotuliano",
				"value": "e"
			}
		]
	},{
		"category": "mix-1",
		"title": "Pregunta 12",
		"question": " (UNIR - Prueba de revalidación de diploma) - No forma parte del Funículo Espermático:",
		"answers": " e",
		"options": [{
				"label": " Conducto deferente",
				"value": "a"
			},{
				"label": "Plexo venoso pampiniforme",
				"value": "b"
			},{
				"label": "Fibras nerviosas simpáticas",
				"value": "c"
			},{
				"label": "Arteria testicular",
				"value": "d"
			},{
				"label": "Nervio testicular",
				"value": "e"
			}
		]
	},{
		"category": "mix-1",
		"title": "Pregunta 13",
		"question": " (UNIR - Prueba de revalidación del diploma) - El paladar blando recibe la inserción de 5 músculos que se originan en la base del cráneo. No forma parte de este grupo de músculos:",
		"answers": ["d"],
		"options": [{
				"label": "El levantador del paladar blando",
				"value": " un"
			},{
				"label": "El tensor del paladar blando",
				"value": "b"
			},{
				"label": "El músculo de la úvula",
				"value": "c"
			},{
				"label": "El flexor del paladar blando",
				"value": "d"
			},{
				"label": "El palatogloso",
				"value": " y"
			}
		]
	},{
		"category": "mix-1",
		"title": "Pregunta 14",
		"question": "(UNIR - Prueba de revalidación del diploma) - La arteria coronaria izquierda irriga las siguientes estructuras, excepto:",
		"answers": ["b"],
		"options": [{
				"label": "La aurícula izquierda",
				"value": "a"
			},{
				"label": "Todo el ventrículo izquierdo",
				"value": "b"
			},{
				"label": "Parte del tabique ventricular",
				"value": "c"
			},{
				"label": "El nódulo sinoauricular en el 40% de las personas",
				"value": "d"
			},{
				"label": "Parte del ventrículo derecho y"
			}
		]
	},{
		"category": "mix-1",
		"title": "Pregunta 15",
		"question": "(UNIR - Prueba de revalidación del diploma) - El mediastino contiene de 'adelante hacia atrás' (o en el sentido anteroposterior):",
		"answers": ["a"],
		"options": [{
				"label": "El timo, los vasos grandes, los nervios vago y frénico, el Esófago, el conducto torácico ",
				"value": " un"
			},{
				"label": "El corazón, la tráquea, el esófago, el nervio laríngeo recurrente, la columna vertebral",
				"value": "b"
			},{
				"label": "El ventrículo derecho, el ventrículo izquierdo, el esófago, el conducto torácico, los músculos prevertebrales",
				"value": "c"
			},{
				"label": "El hueso esternal, la tráquea, el corazón, el esófago, el conducto torácico",
				"value": "d"
			},{
				"label": "El timo, la tráquea, el plexo nervioso cardíaco, el corazón, el esófago",
				"value": "e"
			}
		]
	},{
		"category": "mix-1",
		"title": "Pregunta 16",
		"question": "(UFLA 2018) La glándula pituitaria participa en importantes ejes de regulación hormonal del metabolismo. El hueso del cráneo en el que se aloja la pituitaria es:",
		"answers": ["d"],
		"options": [{
				"label": "Etmoides",
				"value": " un"
			},{
				"label": "Occipital",
				"value": "b"
			},{
				"label": "Temporal",
				"value": "c"
			},{
				"label": "Esfenoides",
				"value": "d"
			}
		]
	},{
		"category": "mix-1",
		"title": "Pregunta 17",
		"question": "(UFLA 2018) Considerando estos músculos presentes en la pared abdominal: <br/> 1. Oblicuo externo. <br/> 2. Oblicuo interno. <br/> 3. Transverso del abdomen. <br/> Marque la alternativa que los enumere del más superficial al más profundo: ",
		"answers": " d",
		"options": [{
				"label": " 2, 3, 1 ",
				"value": "a"
			},{
				"label": "2, 1, 3",
				"value": "b"
			},{
				"label": "1, 3, 2",
				"value": "c"
			},{
				"label": "1, 2, 3",
				"value": "d"
			}
		]
	},{
		"category": "mix-1",
		"title": "Pregunta 18",
		"question": "(UFLA 2018) La musculatura de las extremidades inferiores es responsable de los movimientos de la articulación de la rodilla. Los músculos de abajo actúan sobre la flexión de la rodilla, EXCEPTO:",
		"answers": ["b"],
		"options": [{
				"label": "Grácil",
				"value": "a"
			},{
				"label": "Vasto medial",
				"value": "b"
			},{
				"label": "Gastrocnemio",
				"value": "c"
			},{
				"label": "Bíceps femoral",
				"value": "d"
			}
		]
	},{
		"category": "mix-1",
		"title": "Pregunta 19",
		"question": "¿Cuál es el pequeño hueso de herradura que no pertenece al cráneo o la cara? Está ubicado en la región del cuello, debajo de la mandíbula y arriba del cartílago tiroides de la laringe",
		"answers": ["d"],
		"options": [{
				"label": "hueso esfenoides ",
				"value": "a"
			},{
				"label": "hueso palatino impar",
				"value": "b"
			},{
				"label": "hueso etmoidal",
				"value": "c"
			},{
				"label": "hueso hioides",
				"value": "d"
			}
		]
	},{
		"category": "mix-1",
		"title": "Pregunta 20",
		"question": " El hueso más grande y más pequeño del cuerpo respectivamente:",
		"answers": ["d"],
		"options": [{
				"label": "hueso de martillo y yunque",
				"value": "a"
			},{
				"label": "hueso palatino y fémur",
				"value": "b"
			},{
				"label": "fémur y estribo",
				"value": "c"
			},{
				"label": "fémur y martillo",
				"value": " d"
			}
		]
	}
]